**吉曼·基爾**（，，），[澳洲出生的学者](../Page/澳洲.md "wikilink")，[作家及](../Page/作家.md "wikilink")[記者](../Page/記者.md "wikilink")。<ref>Ann
Standish, ["Greer, Germaine
(1939–)"](http://www.womenaustralia.info/leaders/biogs/WLE0350b.htm),
*The Encyclopedia of Women & Leadership in Twentieth-Century Australia*,
Australian Women's Archives Project, 2014.

<div class="paragraphbreak" style="margin-top:0.5em">

["Germaine
Greer"](http://www.britannica.com/EBchecked/topic/245445/Germaine-Greer),
*Encyclopædia Britannica*,
2015.</ref>她住在英国，在[华威大学和](../Page/华威大学.md "wikilink")[剑桥大学纽纳姆学院有学术职务](../Page/剑桥大学纽纳姆学院.md "wikilink")。

自她的第一本书《》（1970年）出版后成为国际畅销书她的观点就引起了许多争议，获得了很多人的赞美或者反对。她出版了几本关于女性，女权主义，文学，艺术和环境的书，包括《Sex
and Destiny: The Politics of Human Fertility》（1984年），《The Change: Women,
Ageing and the Menopause》（1991年），《The Whole Woman》（1999年）《Shakespeare's
Wife》（2007年）和《White Beech: The Rainforest Years》（2013年）。

## 早年生活和教育

格里尔出生于[墨尔本](../Page/墨尔本.md "wikilink")，是家里的老大，还有一个弟弟一个妹妹。她父亲是一家报纸广告代表，曾在战时[澳大利亚皇家空军服役](../Page/澳大利亚皇家空军.md "wikilink")。\[1\]据格里尔说，她的母亲可能患有[亞斯伯格症候群](../Page/亞斯伯格症候群.md "wikilink")，他们关系不好，因此格里尔在18岁时离开家。\[2\]1956年考入[墨尔本大学学习](../Page/墨尔本大学.md "wikilink")。\[3\]1959年获得英语和法语语言文学学士学位毕业后格里尔搬到了悉尼。她的第一个教学职位是在[悉尼大学](../Page/悉尼大学.md "wikilink")，1963年她获得了浪漫诗歌[文學碩士](../Page/文學碩士.md "wikilink")，她凭借题为“[拜伦的讽刺方式的发展](../Page/拜伦勋爵.md "wikilink")”的论文赢得了英联邦奖学金。

凭借奖学金1964年格里尔来到[剑桥大学](../Page/剑桥大学.md "wikilink")，成为女子学院[纽纳姆学院的一员](../Page/剑桥大学纽纳姆学院.md "wikilink")。格里尔加入了剑桥的学生文艺俱乐部[脚灯社](../Page/脚灯社.md "wikilink")，1965年成为第一位女性正式成员。1969年她凭借论文“莎士比亚的早期喜剧中爱情和婚姻的伦理”而获得博士学位。\[4\]

## 政治观点

格里尔在2012年说，她是英国[自由民主党的成员](../Page/自由民主党_\(英国\).md "wikilink")。\[5\]另外，从20世纪70年代至2000年代，她把自己形容为[无政府主义者或](../Page/无政府主义者.md "wikilink")[马克思主义者](../Page/马克思主义者.md "wikilink")。\[6\]
在2008年她形容自己是“一个老无政府主义者”，重申反对“等级制度和资本主义”是她政治的中心。白人種族歧視主義者。\[7\]

## 恐跨

格里爾對[跨性別女性的立場自](../Page/跨性別女性.md "wikilink")1997年以來就引起了爭議，當時她並沒有成功地反對[劍橋大學紐納姆學院與物理學家](../Page/劍橋大學紐納姆學院.md "wikilink")[拉克爾·帕德曼之間的聯繫](../Page/拉克爾·帕德曼.md "wikilink")，認為帕德曼出生性別為男性，因此不應該被錄取女子大學。\[8\]2015年，[威爾士卡迪夫大學的學生請求阻止基爾在](../Page/威爾士卡迪夫大學.md "wikilink")“女性與力量：20世紀的教訓”中在大學演講。學生們認為，她對跨性別女性的看法是恐跨和厭女的。基爾在接受英國廣播公司“新聞之夜”採訪時重申，她並不認為跨性別女性是女性。在同一次採訪中，基爾說，年度魅力女人提名[凱特琳‧詹納](../Page/凱特琳‧詹納.md "wikilink")，這是一個[厭女症](../Page/厭女症.md "wikilink")，詹納的故事的很大一部分是出於一種願望，卡戴珊
-
詹納家族的其他女性成員。基爾的評論受到跨性別喜劇演員[麗貝卡‧魯特的譴責](../Page/麗貝卡‧根.md "wikilink")，她形容這些評論是“過時的”和“無禮的”，而拳擊發起人[凱莉‧馬洛尼要求基爾被起訴](../Page/凱莉‧馬洛尼.md "wikilink")。\[9\]\[10\]\[11\]\[12\]
講座按計劃進行。\[13\]
基爾在2016年4月的一個澳大利亞問答集中再次重申了她的觀點，認為“男人”“決定”自己的性別是“不公平的”。令人厭惡的天主教壓迫者，支持性別歧視。\[14\]

## 作品

  - (1970). *The Female Eunuch*, London: MacGibbon & Kee.
  - (1979). *The Obstacle Race: The Fortunes of Women Painters and Their
    Work*, London: Martin Secker and Warburg.
  - (1984). *Sex and Destiny: The Politics of Human Fertility*, London:
    Harpercollins.
  - (1986). *Shakespeare*, Oxford: Oxford University Press (Past Masters
    series).
  - (1986). *The Madwoman's Underclothes: Essays and Occasional
    Writings*, London: Picador.
  - (1989). *Daddy, We Hardly Knew You*, New York: Fawcett Columbine.
  - (1989). with Susan Hastings, Jeslyn Medoff, Melinda Sansone (eds.),
    *Kissing the Rod: An Anthology of Seventeenth Century Women's
    Verse*, London: Farrar, Straus and Giroux.
  - (1991). *The Change: Women, Ageing and the Menopause*.
  - (ed.), ''The Uncollected Verse of Aphra Behn.
  - (1995). *Slip-Shod Sibyls: Recognition, Rejection and the Woman
    Poet*.
  - with Ruth Little (eds.), *The Collected Works of Katherine Philips,
    the Matchless Orinda*, Volume III, *The Translations*.
  - (1999). *The Whole Woman*, London: Doubleday.
  - with Susan Hastings (ed.), *The Surviving Works of Anne Wharton*.
  - (2000). *John Wilmot, Earl of Rochester*. London: Northcote House
    Publishers.
  - (2003). *Poems for Gardeners*, London: Virago.
  - (2003). *The Beautiful Boy*, New York: Rizzoli.
  - (ed.), *101 Poems by 101 Women*.
  - (2004). *Whitefella Jump Up: The Shortest Way to Nationhood*,
    London: Profile Books (first published 2003 in *Quarterly Essay*).
  - (2007). *Shakespeare's Wife*, London: Bloomsbury.
  - (2013). *White Beech: The Rainforest Years*, London: Bloomsbury.

## 注释

<references group="n" />

## 参考资料

## 外部链接

  - [“如何成为一个女权主义者”](https://www.youtube.com/watch?v=Jzcs4ti_bdI)，格里尔和其他人讨论女权主义，悉尼歌剧院，2015年3月8日。

  -
[Category:澳大利亞女性作家](../Category/澳大利亞女性作家.md "wikilink")
[Category:澳大利亞记者](../Category/澳大利亞记者.md "wikilink")
[Category:20世纪作家](../Category/20世纪作家.md "wikilink")
[Category:21世纪女性作家](../Category/21世纪女性作家.md "wikilink")
[Category:基進女性主義者](../Category/基進女性主義者.md "wikilink")
[Category:澳大利亚无神论者](../Category/澳大利亚无神论者.md "wikilink")
[Category:在英國的澳大利亞人](../Category/在英國的澳大利亞人.md "wikilink")
[Category:剑桥大学纽纳姆学院校友](../Category/剑桥大学纽纳姆学院校友.md "wikilink")
[Category:墨爾本大學校友](../Category/墨爾本大學校友.md "wikilink")
[Category:雪梨大學校友](../Category/雪梨大學校友.md "wikilink")
[Category:排除跨性別基進女性主義者](../Category/排除跨性別基進女性主義者.md "wikilink")

1.
2.  ["Festival of Dangerous Ideas 2012 – Germaine Greer
    Interview"](https://www.youtube.com/watch?v=cCzilf_o6fg), Sydney
    Opera House, from 01:00 mins.

3.  Christine Wallace, *Germaine Greer: Untamed Shrew*, Faber & Faber,
    1999, pp. 3–4, 11.

4.  Germaine Greer, [*The Ethic of Love and Marriage in Shakespeare's
    Early
    Comedies*](http://ethos.bl.uk/OrderDetails.do?uin=uk.bl.ethos.599683),
    PhD thesis, University of Cambridge, EThOS, British Library.

5.  [*Question
    Time*](http://www.bbc.co.uk/iplayer/episode/b01b3cdw/sign/Question_Time_19_01_2012/),
    BBC, 19 January 2012.

6.  ["Greer on Revolution; Germaine on
    Love"](http://www.takver.com/history/sydney/greer1972.htm),
    *Overland*, Nos. 50/51, Autumn 1972.

7.  *Radio Mama*, 3CR Melbourne, 28 August 2008, 10:05 am EST.

8.

9.  Kimiko de Freytas-Tamura, ["Cardiff University Rejects Bid to Bar
    Germaine
    Greer"](https://www.nytimes.com/2015/10/25/world/europe/cardiff-university-rejects-bid-to-bar-germaine-greer.html),
    *The New York Times*, 24 October 2015.

10.

11.

12.
13. Steven Morris, ["Germaine Greer gives university lecture despite
    campaign to silence
    her"](https://www.theguardian.com/books/2015/nov/18/transgender-activists-protest-germaine-greer-lecture-cardiff-university),
    *The Guardian*, 18 November 2015.

14.